<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Tecnología Libre para la Educación Pública (Publicaciones sobre sugarcamp)</title><link>https://somosazucar.org/</link><description></description><atom:link href="https://somosazucar.org/categories/sugarcamp.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 14 Feb 2020 03:50:22 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Sugar Camp Lima 2011</title><link>https://somosazucar.org/posts/2011/11/02/sugar-camp-lima-2011/index.html</link><dc:creator>equipo I+D somosazucar</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[gallery]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 18 y 19 de Noviembre de 2011, nos reunimos en Lima con el propósito de confeccionar entre todos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;una imagen actualizada de sistema operativo con entorno de aprendizaje Sugar/Azúcar, adaptada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para los niños del programa Una Laptop Por Niñode la región de &lt;em&gt;Puno&lt;/em&gt; Perú.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actividades ejecutadas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01 Llevamoa a cabo la segunda Maratón de Traducción a las lenguas Quechua Cusco y Aymara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;02 Moderamos un Espacio de Trabajo Abierto, relativo a las necesidades de cordinación del equipo de I&amp;amp;D de Sugar Labs Perú con la Dirección General de Tecnología.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;03 Realizamos el lanzamiento del el framework Sugar WebSDK durante el Taller DAAS - desarrollo ágil de actividades - para Sugar con tecnologías web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simultaneamente, en el Hacker Space, se integraban iterativamente las traducciones, entregando durante la jornada imagenes instalables para ser "testeadas" en las lenguas nativas en laptops XO, Classmates y en computadoras convencionales de escritorio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #006600"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agradecemos a todos aquellas personas e instituciones que contribuyeron con su tiempo, creatividad  y disposición! Estaremos dando continuidad al trabajo iniciado en el próximo SugarCamp, donde realizaremos la intalación en terreno de Hexoquinasa, la activación de la Red de Soporte Chasqui, y el lanzamiento de la Actividad colaborativa Offline+Online "Mejorar el Sistema".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #333333"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es una iniciativa de somosAZUCAR.org,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;laboratorio local de Sugar Labs en Perú &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visita el &lt;a href="http://sugarcamp.somosazucar.org/"&gt;sitio dedicado del evento&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[todo: Galeria de imágenes Sugarcamp Lima 2011]&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>category</category><category>convocatoria</category><category>sugarcamp</category><guid>https://somosazucar.org/posts/2011/11/02/sugar-camp-lima-2011/index.html</guid><pubDate>Thu, 03 Nov 2011 04:45:34 GMT</pubDate></item></channel></rss>